---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:15
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-15(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

二零零九年一月六日下午三点一刻，风和日丽，结界内灵气浮动程度两星等，危险程度一。

苍在电脑前敲下记录，然后一边悠闲喝茶一边开ＭＳＮ通话程式。

今日工作狂弃老板很早就带伏婴师出门，出门前放一大叠文件到苍的桌上，并且嘱咐苍多休息与多喝热茶才快速走人。

苍承认当他来办公室看到一杯热乎乎的姜汁金桔柠檬茶时，他心中有一丝丝感动，但是当弃天帝丢下一大叠文件要他看完写报告时，感动就完全消灭了。

如果苍能看得懂堆叠如山的图表和企划书，那他何必靠占卜营生？台湾首富的位置早换人作啦！哈哈！

所以苍作了个决定，他把文件丢到一旁任它堆积如山，然后开电脑上网顺理成章摸鱼。

笑笑桃不在线上，但是鳝鱼在线上，马上就收到鳝鱼传来的对话视窗。

爱用鞭子的鳝鱼：苍，你感冒好点没？

苍：多亏慕医师『照料』已经完全好了。

爱用鞭子的鳝鱼：那就好。对了，周六有没有空来上个节目？

苍：恩，我可以说没空吗？

爱用鞭子的鳝鱼：但是老总要我一定得邀到你上节目，你在网路上的相簿爆红，两天之内就刷了十万点阅率，如果没邀到你，老总说要放我无薪假。（洋葱头哭泣）

苍：什么相簿？我没有架网站怎么会有照片流出？

爱用鞭子的鳝鱼：等一下我传网址给你。

善法天子传了一段网址，苍打开后才发现就是那一天他到东区还很倒楣淋得全身湿透，没想到被人拍下来，还好没拍到施法的过程不然就麻烦大了。

底下的留言讨论串让苍不禁失笑，有人说他是天上有地下无的美人，有人说可能是爱好唐装的国文教授，还有人说应该找个小攻压倒这种淡漠的中式美人，诸如此类的讨论竟然连留了六百多页，苍没浏览完便宣告投降。

爱用鞭子的鳝鱼：就上一个，一个节目就好，苍，拜托啦，别让我放无薪假，没薪水就不能帮独居老人了。（洋葱头恳求貌）

苍：我答应你上一个节目，但是我有条件，你得让主持人额外问我一个问题。

爱用鞭子的鳝鱼：你想回答什么问题？只要老总接受都ＯＫ。

苍：问我是攻还是受。

爱用鞭子的鳝鱼：这个问题有意义吗？

苍：事关男子汉的面子问题，无论如何你都要请主持人加这个问题。

苍与善法天子确认过节目时间后就离线了，他一边看文件一边还很耿耿于怀网路上的评论，瞇瞇眼也难得睁得比较大。

『我当然是攻……』苍有些生气地在空白的A４纸上写了很多次：我是攻。

人正生气的当下总要出现个消气筒或是能证明他的认知是对的，也正巧太阳神轻敲苍的办公室房门，苍一听是太阳神的声音就起身帮他开门。

『苍，小伏婴不在没人陪我吃午餐，我好无聊只好来找你，可以陪我吃饭吗？』

苍看著与一步莲华有类似感觉的太阳神，心想他也是银白长发披肩，而且还皮肤白皙，跟他站在一起怎么看都是自己比较有男子气概。

『老板的请求我怎么会推辞？走吧，想去哪吃我都奉陪。』苍微笑答道。

虽然依照身高而论太阳神高他半个头，但是脸孔与气势才是决胜关键。苍对他自己的气势相当有信心，而太阳神完全不知道苍打著跟他在一起会显得比较攻的主意，还一路被苍说得冷笑话逗得笑不可止，苍就是希望让太阳神笑到双颊红扑扑像红苹果，如此一来才更衬得他自己不是美人款而是俊俏潇洒的中国风俊男。

红花总是要有绿叶陪衬，苍刻意落后太阳神小半步就是希望当作太阳神红花身旁的护花绿叶，然而身旁路人的目光却没有如他所料集中在太阳神红花身上，反倒都集中在苍自己的身上。

苍不由得审视一下今日的衣著是不是哪里不对劲？

浅紫绸缎唐装上衣搭配墨色中式风格下摆排扣长裤，能扣得地方都牢牢扣好，栗金长发也用墨色发带绑成马尾，只留两缕淡紫长发垂在耳旁，整体造型搭配应该都没有问题。

直到太阳神发现苍走得太过缓慢，索性回头揽过苍的肩膀齐头走路，而身后传来一阵尖叫声与摄影机快门的闪光，苍才感到有些不妙。

『你故意这样作吗？』苍拍掉太阳神的手，太阳神从容答道：

『小伏婴说异度国际贸易公司下一年度的广告代言人该找新人，最好是精通风水又长相俊俏的男人，所以我只好支开阿弃方便拐你入局啰！』

苍冷静问道：『假使我不答应作你们的广告代言人又如何？』

太阳神看看不知何时包围住他们的路人以及手拿长镜头相机的伪路人真记者，手指挑起苍的下巴说道：『那我就只能在大街上强吻你，让诽闻免费帮异度公司代言。』

你可以试看看！苍从来没怕过打架，不过他看著围观的众人，新的想法闪过他的脑海。

『要我答应也可以，你帮我一个忙……』

接著，在众目睽睽之下，网路上窜红的中国风美男子当街强吻异度国际贸易公司董事长太阳神。

当然是错位，苍只不过想反驳他不是受，还没必要真便宜了太阳神。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

